[Google黑科技]Alpha Go Zero: 由零開始自學的最強版本

之前所有版本都係學習人類棋譜，而呢個係完完全由零自學，開機40日後100:0 完勝2016年初對陣李世石既v18版本，89:11擊敗今年零封人類最強柯潔既master版本，elo go rating達到前所未有既5000分(柯潔接近3700分，已經係人類歷史最高)

aja黃原文:

大家好，我們很高興與大家分享AlphaGo的第2篇論文，非常榮幸AlphaGo團隊再次登上了世界頂尖的《自然》雜誌。

11月10日在人工智慧年會的演講，我也將介紹AlphaGo Zero的精彩故事。

這篇論文介紹了AlphaGo Zero，也就是完全脫離人類知識的AlphaGo版本。主要成果如下：

- AlphaGo Zero從零開始自我學習下圍棋。
- 僅僅36小時後，AlphaGo Zero靠著自我學習，就摸索出所有基本且重要的圍棋知識，達到了與李世石九段對戰的AlphaGo v18的相同水平。
- 3天後，AlphaGo Zero對戰AlphaGo v18達到100%的勝率。
- 不斷進步的AlphaGo Zero達到了Master的水平。Master即年初在網上達成60連勝的AlphaGo版本。
- 40天後，AlphaGo Zero對戰Master達到近90%勝率，成為有史以來AlphaGo的最強版本。

雖然AlphaGo Zero沒有公開下過棋，在論文中我們附上了AlphaGo Zero的80局棋(選自不同階段的自我學習，
)，供大家研究。從圍棋技術的角度來說，AlphaGo Zero所發現的圍棋觀念、下法與定式等等，絕大部分與人類的圍棋觀念是一致的，這也間接呼應了人類幾千年以來圍棋研究的價值。AlphaGo Zero的棋風特別好戰，並且也喜歡直接點33。從論文內容來說，這主要是一篇強化學習的論文，關鍵技術在於強化學習訓練pipeline的效能極大化。

針對這篇論文或AlphaGo想要提問的朋友，請參加明天的AlphaGo AMA，AlphaGo團隊的David Silver與Julian Schrittwieser將在線以英文回答大家的問題。

deepmind官網原文

更正

3日已經零封v18
真正黑科技

deep learning呢舊野可用係醫療，分析大數據，氣候預測，非常值得期待，圍棋只係小試牛刀